<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<act xmlns="http://ftn.uns.ac.rs/xml"
     xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     title="PRAVILNIK O NAČINU I POSTUPKU DODELE SREDSTAVA IZ BUDžETA GRADA NOVOG SADA ZA PROGRAME SPORTSKIH UDRUŽENjA NA TERITORIJI GRADA NOVOG SADA" 
     country="SRBIJA" 
     region="AUTONOMNA POKRAJNA VOJVODINA" 
     establishment="GRADSKO VEĆE GRADA NOVOG SADA" 
     serial="6-19/2015-723-II" 
     date="2011-12-31"
     city="NOVI SAD">
    <preamble>
        <block>Na osnovu člana 12. Odluke o obezbeđivanju sredstava za programe sportskih udruženja na teritoriji Grada Novog Sada („Službeni list Grada Novog Sada“, broj 33/15), Gradsko veće Grada Novog Sada na 271. sednici održanoj 31. decembra 2015. godine, donosi</block>
    </preamble>
    <head title="OPŠTA ODREDBA">
        <article>
            <paragraph>
                <text>
                    <block>Ovim pravilnikom bliže se uređuju način i postupak dodele sredstava iz budžeta Grada Novog Sada (u daljem tekstu: budžet Grada) za odobrenje godišnjih i posebnih programa sportskih udruženja na teritoriji Grada Novog Sada, zaključenje ugovora, izveštavanje, način javnog objavljivanja podataka o predloženim godišnjim i posebnim programima za dodelu sredstava, odobrenim programima i realizaciji programa, kao i nadzor nad realizacijom godišnjih i posebnih programa.</block>
                </text>
            </paragraph>
        </article>
    </head>
    <head title="NAČIN I POSTUPAK DODELE SREDSTAVA IZ BUDžETA GRADA NOVOG SADA ZA REALIZACIJU GODIŠNjIH I POSEBNIH PROGRAMA">
        <article>
            <paragraph>
                <text>
                    <block>Sportskom udruženju mogu da se dodele sredstva iz budžeta Grada, na osnovu podnetog predloga godišnjeg odnosno posebnog programa, pod uslovom da:</block>
                </text>
                <item>
                    <text><block>je upisano u registar kod nadležnog organa</block></text>
                </item>
                <item>
                    <text><block>posluje na nedobitnoj osnovi</block></text>
                </item>
                <item>
                    <text><block>srazmera učešća budžetskih dotacija u realizaciji programa sportskog udruženja u ostvarivanju cilja programa.</block></text>
                </item>
                <item>
                    <text><block>ima sedište i svoju aktivnost realizuje na teritoriji Grada Novog Sada,</block></text>
                </item>
                <item>
                    <text><block>nije u postupku likvidacije, stečaja i pod privremenom zabranom obavljanja delatnosti,</block></text>
                </item>
                <item>
                    <text><block>nema blokadu poslovnog računa, poreske dugove ili dugove prema organizacijama socijalnog osiguranja,</block></text>
                </item>
                <item>
                    <text><block>nije u poslednje dve godine pravosnažnom odlukom kažnjeno za prekršaj ili privredni prestup u vezi sa svojom delatnošću,</block></text>
                </item>
                <item>
                    <text><block>je direktno odgovorno za pripremu i izvođenje programa,</block></text>
                </item>
                <item>
                    <text><block>je prethodno obavljalo delatnost najmanje godinu dana</block></text>
                </item>
                <item>
                    <text><block>angažuje sportskog stručnjaka koji ima zakonom predviđene kvalifikacije za rad u sportu, i</block></text>
                </item>
                <item>
                    <text><block>ima obezbeđen prostor za realizaciju programa.</block></text>
                </item>
            </paragraph>
        </article>
        <article>
            <paragraph>
                <text>
                    <block>Sportsko udruženje dostavlja svoj predlog godišnjeg, odnosno posebnog programa Gradskoj upravi za sport i omladinu (u daljem tekstu: gradska uprava), na posebnom obrascu čiji izgled i sadržinu utvrđuje gradska uprava.</block>
                </text>
            </paragraph>
        </article>
        <article>
            <paragraph>
                <text>
                    <block>Analizu i ocenu podnetih predloga godišnjih, odnosno posebnih programa vrši stručna komisija za izbor godišnjih odnosno posebnih programa (u daljem tekstu: Komisija) koju obrazuje i imenuje Gradsko veće Grada Novog Sada (u daljem tekstu: Gradsko veće).</block>
                 </text>
            </paragraph>
        </article>
        <article>
            <paragraph>
                <text>
                    <block>Analiza i ocena podnetih predloga godišnjih, odnosno posebnih programa vrši se na osnovu opštih i posebnih merila.</block>
                </text>
            </paragraph>
        </article>
        <article>
            <paragraph>
                <text><block>Opšta merila na osnovu kojih Komisija vrši analizu i ocenu podnetih predloga godišnjih i posebnih programa su:</block></text>
                <item>
                    <text><block>značaj sportskog udruženja u Gradu Novom Sadu po osnovu godina trajanja,</block></text>
                </item>
                <item>
                    <text><block> programska ostvarenja sportskog udruženja (na teritoriji: Grada Novog Sada, Republike Srbije i međunarodnoj sceni),</block></text>
                </item>
            </paragraph>
        </article>
        <article>
            <paragraph>
                <text><block> da program utiče na sportsko-zdravstveno obrazovanje i unapređenje zdravlja učesnika programa,</block></text>
                <item>
                    <text><block>da program obuhvata od 40 do 160 učesnika programa po angažovanom sportskom stručnjaku, osim za sportska udruženja koja su lima sportske grane</block></text>
                </item>
                <item>
                    <text><block> programska ostvarenja sportskog udruženja (na teritoriji: Grada Novog Sada, Republike Srbije i međunarodnoj sceni),</block></text>
                </item>
                
                <item>
                    <text><block>da nivo i kvalitet organizovanja i vođenja takmičarskih aktivnosti sportskih udruženja, njihova analiza i obrada kao i formiranje baze podataka i informacija doprinosi mapiranju Grada Novog Sada na domaćoj i međunarodnoj sportskoj i kulturnoj sceni.</block></text>
                </item>
            </paragraph>
        </article>
        <article>
            <paragraph>
                <text>
                    <block>Nakon izvršene analize i ocene podnetih predloga godišnjih, odnosno posebnih programa, u skladu sa opštim i posebnim merilima iz čl. 6. i 7. ovog pravilnika, Komisija sačinjava obrazložen predlog godišnjih programa za narednu budžetsku godinu, odnosno predlog posebnih programa u tekućoj godini koji mogu da se finansiraju iz budžeta Grada, i predlaže iznos sredstava sportskom udruženju za svaki pojedinačni program.</block>
                    <block>Obrazložen predlog iz stava 1. ovog pravilnika Komisija dostavlja Gradskom veću</block>
                </text>
            </paragraph>
        </article>
        <article>
            <paragraph>
                <text>
                    <block>Gradsko veće, na predlog Komisije, donosi pojedinačna rešenja kojim se odobravaju godišnji, odnosno posebni programi i utvrđuje iznos sredstava za njihovu realizaciju.</block>
                </text>
            </paragraph>
        </article>
        <article>
            <paragraph>
                <text>
                    <block>Rešenje o odobrenju godišnjeg, odnosno posebnog programa iz člana 9. ovog pravilnika, objavljuje se u „Službenom listu Grada Novog Sada“ i na zvaničnoj internet prezentaciji Gradske uprave www. sio. novi sad. rs</block>
                </text>
            </paragraph>
        </article>
        <article>
            <paragraph>
                <text>
                    <block>Gradska uprava sa sportskim udruženjem, kome je odobren godišnji, odnosno posebni program zaključuje ugovor o dodeli sredstava za realizaciju programa koji sadrži: naziv i sedište sportskog udruženja, vrstu i sadržinu programa, vreme realizacije godišnjeg, odnosno posebnog programa, iznos dobijenih sredstava, vremenski plan upotrebe sredstava, način vršenja redovnog i vanrednog nadzora nad realizacijom programa, obaveze sportskog udruženja u pogledu podnošenja izveštaja o realizaciji programa sa dokazom o realizaciji programa, dokaz o namenskom korišćenju sredstava, kao i medijskom predstavljaju programa i učešća Grada Novog Sada u njegovom finansiranju.</block>
                </text>
            </paragraph>
        </article>
        <article>
            <paragraph>
                <text>
                    <block>Postupci započeti do dana stupanja na snagu ovog pravilnika okončaće se u skladu sa Pravilnikom o načinu i postupku dodele sredstava iz budžeta Grada Novog Sada za realizaciju programa kojima se ostvaruju potrebe i interesi građana u oblasti sporta („Službeni list Grada Novog Sada“, broj 45/12).</block>
                </text>
            </paragraph>
        </article>
        <article>
            <paragraph>
                <text>
                    <block>Danom stupanja na snagu ovog pravilnika prestaje da važi Pravilnik o načinu i postupku dodele sredstava iz budžeta Grada Novog Sada za realizaciju programa kojima se ostvaruju potrebe i interesi građana u oblasti sporta („Službeni list Grada Novog Sada“, broj 45/12).</block>
                </text>
            </paragraph>
        </article>
        <article>
            <paragraph>
                <text>
                    <block>Ovaj pravilnik stupa na snagu osmog dana od dana objavljivanja u „Službenom listu Grada Novog Sada“.</block>
                </text>
            </paragraph>
        </article>
    </head>
</act>
