<?xml  version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<act city="NOVI SAD" country="SRBIJA" date="2011-12-31" establishment="GRADSKO VEĆE GRADA NOVOG SADA" region="AUTONOMNA POKRAJNA VOJVODINA" serial="6-19/2015-723-II" title="P R A V I L N I K O NAČINU I POSTUPKU DODELE SREDSTAVA IZ BUDžETA GRADA NOVOG SADA ZA FINANSIRANjE ILI SUFINANSIRANjE PROGRAMA UDRUŽENjA GRAĐANA U OBLASTI SOCIJALNE ZAŠTITE KOJI SU OD INTERESA ZA GRAD NOVI SAD" xmlns="http://ftn.uns.ac.rs/xml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <preamble>
        <block>Na osnovu člana 48. Odluke o socijalnoj zaštiti GradaNovog Sada ("Službeni list Grada Novog Sada", br. 38/11i 10/12), Gradsko veće Grada Novog Sada, na 275. sedniciod 5. februara 2016. godine, donosi
        </block>
    </preamble>
    <article id="0">
        <paragraph>
            <text>
                <block>Ovim pravilnikom uređuje se način i postupak dodelesredstava iz budžeta Grada Novog Sada za finansiranjeili sufinansiranje programa udruženja građana u oblastisocijalne zaštite koji su od interesa za Grad Novi Sad.
                </block>
            </text>
        </paragraph>
    </article>
    <article id="1">
        <paragraph>
            <text>
                <block>Programi udruženja građana u oblasti socijalnezaštite koji su od interesa za Grad Novi Sad su programičije ponuđene usluge utiču na veći obuhvat korisnika ilipredstavljaju inovacije ili unapređenje postojećih uslugau sistemu socijalne zaštite Grada Novog Sada.
                </block>
            </text>
        </paragraph>
        <paragraph>
            <text>
                <block>Programi iz stava 1. ovog člana su:
                </block>
            </text>
            <item>
                <text>
                    <block>programi koji su od posebnog interesa za Grad NoviSad a kojima udruženja građana obezbeđuju visokstepen socijalne brige o svojim članovima i realizujuih udruženja slepih, slabovidih i gluvih osoba, osobaobolelih od paraplegije, distrofije, cerebralne idečije paralize i multiple skleroze, mentalnonedovoljno razvijenih osoba, osoba obolelih odautizma i daunovog sindroma, osoba obolelih odšećerne bolesti, osoba sa transplantiranimorganima, invalida rada, boraca, civilnih invalidarata, ratnih vojnih invalida i ratnih i mirnodopskihvojnih invalida, i
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>programi koji imaju za cilj unapređenje položajaporodice i dece, osoba sa invaliditetom i osobaobolelih od teških hroničnih bolesti i članovanjihovih porodica, starih osoba, unapređenje položajalečenih zavisnika, osoba lečenih od psihoza i osobaobolelih od HIV-a, integraciju Roma, i senzibilizacijujavnosti, poslodavaca i potencijalnih donatora zaprobleme navedenih socijalnih grupa.
                    </block>
                </text>
            </item>
        </paragraph>
    </article>
    <article id="2">
        <paragraph>
            <text>
                <block>Izbor programa iz člana 2. ovog pravilnika vrši seputem javnog konkursa (u daljem tekstu: konkurs).
                </block>
            </text>
        </paragraph>
        <paragraph>
            <text>
                <block>Konkurs, u zavisnosti od sredstava obezbeđenih u budžetuGrada Novog Sada za ovu namenu, najmanje jednom godišnje,raspisuje Gradska uprava za socijalnu i dečiju zaštitu (udaljem tekstu: Gradska uprava), uz prethodnu saglasnostGradonačelnika Grada Novog Sada (u daljem tekstu:Gradonačelnik).
                </block>
            </text>
        </paragraph>
        <paragraph>
            <text>
                <block>Pravo učešća na konkursu imaju udruženja čije jesedište registrovano na teritoriji Grada Novog Sada ičiji krajnji korisnici programskih aktivnosti imajuprebivalište ili boravište na teritoriji Grada NovogSada.
                </block>
            </text>
        </paragraph>
    </article>
    <article id="3">
        <paragraph>
            <text>
                <block>Konkurs se objavljuje u "Službenom listu Grada NovogSada" i na zvaničnoj internet prezentaciji Grada NovogSada.
                </block>
            </text>
        </paragraph>
        <paragraph>
            <text>
                <block>Konkurs sadrži:
                </block>
            </text>
            <item>
                <text>
                    <block>prioritete, namenu i iznos sredstava za koje sesprovodi konkurs,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>moguće učesnike konkursa,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>uslove koje udruženje mora da ispunjava kao učesnikna konkursu,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>kriterijume za izbor programa,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>period realizacije programa,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>rokove za podnošenje prijave na konkurs,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>obrazac prijave na konkurs,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>dokumentaciju koju je potrebno priložiti uz prijavuna konkurs, i
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>rok i način objavljivanja konačne odluke o izboruprograma.
                    </block>
                </text>
            </item>
        </paragraph>
    </article>
    <article id="4">
        <paragraph>
            <text>
                <block>Prijava na konkurs se podnosi Gradskoj upravi na poseb-nom obrascu koji je sastavni deo konkursa.
                </block>
            </text>
        </paragraph>
        <paragraph>
            <text>
                <block>Neblagovremene i nepotpune prijave na konkurs,Komisija neće razmatrati.
                </block>
            </text>
        </paragraph>
    </article>
    <article id="5">
        <paragraph>
            <text>
                <block>Obrazac prijave na konkurs za dodelu sredstava izbudžeta Grada Novog Sada za program sadrži:
                </block>
            </text>
            <item>
                <text>
                    <block>naziv, sedište, matični broj, poreski identifikacionibroj i šifru delatnosti udruženja, i podatke oodgovornom licu za realizaciju programa,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>podatke o ciljnoj grupi,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>opšte i konkretne ciljeve programa i očekivanerezultate rada u pogledu poboljšanja kvalitetaživota korisnika,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>opis aktivnosti na sprovođenju programa,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>finansijski plan sa specifikacijom troškova iizvora sredstava,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>podatke o partnerima u programu, njihovom učešću idoprinosu realizaciji programa,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>način praćenja i procena uspešnosti programa,očekivani rezultati i pokazatelji uspešnostiprograma, procena rizika, i
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>druge podatke od značaja za realizaciju programa.
                    </block>
                </text>
            </item>
        </paragraph>
    </article>
    <article id="6">
        <paragraph>
            <text>
                <block>Konkursna dokumentacija sadrži:
                </block>
            </text>
            <item>
                <text>
                    <block>obrazac prijave iz člana 7. ovog pravilnika,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>fotokopiju rešenja o upisu udruženja u registar,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>fotokopiju osnivačkog akta (statuta) u kome je utvrđenoda se ciljevi udruženja ostvaruju u oblasti u kojoj seprogram realizuje,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>fotokopiju licence ili potvrde o predaji zahteva zaizdavanje (ukoliko je poseduje),
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>overenu fotokopiju finansijskog izveštaja dosta-vljenog nadležnim državnim organima za prethodnugodinu, i
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>drugu potrebnu dokumentaciju navedenu u javnomkonkursu.
                    </block>
                </text>
            </item>
        </paragraph>
    </article>
    <article id="7">
        <paragraph>
            <text>
                <block>Komisija razmatra prijave i vrši stručnu procenu sva-kog programa na osnovu sledećih kriterijuma:
                </block>
            </text>
            <item>
                <text>
                    <block>očekivanih rezultata u pogledu poboljšanja kvalitetaživota korisnika i socijalnih grupa,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>održivosti programa na duži rok,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>mogućnosti sufinansiranja i partnerstva u reali-zaciji,
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>mogućnosti participacije članova i korisnika urealizaciji programa i
                    </block>
                </text>
            </item>
            <item>
                <text>
                    <block>drugih kriterijuma navedenih u konkursu.
                    </block>
                </text>
            </item>
        </paragraph>
    </article>
    <article id="8">
        <paragraph>
            <text>
                <block>Komisija utvrđuje predlog programa od interesa zaGrad Novi Sad u oblasti socijalne zaštite, koji sadrži iznos sredstava za finansiranje ili sufinansiranje sva-kog pojedinačnog programa, i objavljuje ga na zvaničnojinternet prezentaciji Grada Novog Sada (www.novisad.rs).
                </block>
            </text>
        </paragraph>
        <paragraph>
            <text>
                <block>Učesnici konkursa imaju pravo da, u roku od tri danaod dana objavljivanja predloga programa iz stava 1. ovogčlana, izvrše uvid u podnete prijave na javni konkurs,odnosno imaju pravo prigovora.
                </block>
            </text>
        </paragraph>
        <paragraph>
            <text>
                <block>Odluku o prigovoru donosi Komisija, u roku od 15 danaod dana isteka roka iz stava 2. ovog člana i odluka Komisijeje konačna.
                </block>
            </text>
        </paragraph>
    </article>
</act>
